\chapter{Progetto173shiny.rmd}

Infine, servendosi sempre dell'ambiente integrato di sviluppo RStudio,  è stato realizzato il Progetto173.shiny.rmd, riportando quanto realizzato precedentemente mediante il linguaggio R, con l'intento di crearne una presentazione interattiva.

\section{Descrizione del lavoro}

Allo stesso modo, è stato riportato il codice per il caricamento dati con annessa funzione read.csv(). Successivamente, sono state riportate le funzioni
dei comandi R, utilizzate seguendo la traccia dell'intero compito:

\begin{itemize}
\item str(), la quale indica la struttura dell'oggetto data
\item summary(), la quale indica le informazioni circa le variabili dell'oggetto data
\item min(),max(),mean(),var(),sd(),length(),sum(), che permettono di trovare gli indici statistici di sintesi, quali valore minimo, massimo, media, varianza, scarto quadratico medio, numero e somma totale degli elementi
\item plot(), barplot() e pie(), che esprimono le funzioni relative rispettivamente ai grafici lineari, al grafico a barre e al grafico a torta  riportanti i diversi valori delle variabili dell'oggetto data.
\end{itemize}

Infine, tramite la funzione Knit sono stati riprodotti i documenti in formato html, secondo quanto richiesto dalla traccia del compito. 
